
\input{rahmen}

\textbf{"Ubungszettel 02 a} \hspace{5cm}\today\\

Abgabefrist: 02 - Do. 29.04.2021, 16:00 Uhr

\section{Rechte}
\begin{enumerate}

\item Wie k"onnen Sie folgende Rechtemuster erzeugen?
\begin{verbatim}
drwxrwxrwt
-rwsr-xr-x
-rw-r--r--
\end{verbatim}

\item Erzeugen Sie ein Verzeichnis, in dem alle schreiben und lesen und
in das alle wechseln d"urfen! Die Dateien l"oschen soll aber nur der 
Nutzer d"urfen.

\item Zeigen Sie sich den Inhalt des Verzeichnisses /usr/bin so an. dass Sie
die Berechtigungen erkennen k"onnen! Die Anzahl der angezeigten Dateien 
ist ziemlich gro"s. Wie k"onnen Sie sich die Ausgabe bildschirmweise 
ansehen?


\end{enumerate}
\end{document}




